---
aid: 9025
zid: 759075
title: "或许可以考虑一下对现有医药工业进行扩张"
author: 飞翔的心
date: 2018-06-22 02:21:17+07:00
lastmod: 2018-06-26 18:36:00+07:00
---

飞翔的心 于 2018-6-22 02:21:17 发表了：

原有对制药工业的描写太少了，而且仅仅依靠发酵和提取分离的效率实在是不能令人满意

或许可以对医药工业进行一次大的升级

我对此的规划，包括

将原有的药物生产体系分成：原料药生产、药用辅料生产、制剂生产、药物分析四个方面。另外还有四个方面都要有的 QA 制度。

其中，原料药生产可以尽量沿用现有的设备，尤其是中药提取和发酵提取，没有本质区别。在现有生产基础上新增化学制药工业，初步可以选取水杨酸为代表。水杨酸的合成见附录 1，并不困难，需要的原料是苯酚、氢氧化钠和二氧化碳，全程在常压和低压下操作，使用钢反应釜或厚玻璃容器即可完成。

同时，需要新建一个药用辅料工厂

药用辅料工厂主要生产的产品是玉米淀粉、糊精、预胶化淀粉、糖粉、硬脂酸镁等，淀粉糊精糖分在我国长期被用于药品生产，可行性很高，且成本低廉，仅仅比食品要求高一些，可以交给农业口解决。硬脂酸镁是常用的药用辅料，生产难度不比肥皂高多少，可以交给工业口解决，实在生产不出来也可以用滑石粉替代，这俩都不影响最终药物质量。

制剂工厂，我之前就是从事仿制药研发的，口服片剂对环境的要求远低于发酵，既然发酵可以成功，那么口服片剂的无尘车间不存在问题，初期只需要湿法制粒锅（需要一个雾化喷头）、烘箱、三维混合机和旋转压片机，前三者难度都处在手工作坊水平，对工业口没什么难度，只有压片机相对较难。

药物分析实验室将是整个过程中最复杂的一部分，我打算另外开一层楼讲，这部分按照现代的要求那是把整个穿越公司的钱砸进去都不够看。化工那边有也有自己的分析实验室，或许可以联合起来使用。

附录 1：常压法合成水杨酸

将苯酚与 50%氢氧化钠按 1：1.02（mol)配比加入反应器中进行反应脱水，控制游离碱 ≤1%，减压脱水后，再加苯酚作溶剂共沸脱水。然后将苯酚钠在苯酚中通入干燥的二氧化碳气体，进行羧化反应 3h 后，第二次通入二氧化碳 2h，再减压回收苯酚，即羧化完毕。再向上述水杨酸钠溶液中，加入水溶解成 50%的溶液，在搅拌下加入 7%-8%的硫酸酸化至 pH 值 1-2，然后冷却过滤，真空干燥，即得水杨酸粗品，再将粗品在减压下升华，可得含量为 99%的成品水杨酸，收率 50%-70%。

---

繁华烬燃 于 2018-6-22 07:29:39 发表了：

支持，强烈支持

---

李子木 于 2018-6-22 09:24:48 发表了：

值得讨论

---

南海农庄店小二 于 2018-6-22 09:32:23 发表了：

非常期待医药同人，这可是绝对的黑科技啊

---

繁华烬燃 于 2018-6-22 10:03:20 发表了：

整理的大部分医药相关的数据

---

cqduoluo 于 2018-6-22 20:38:44 发表了：

医药工业组织非常复杂，品类多更新快，原材料都几百种，药品成千上万，产量有多有少，很难机械化规模量产，同时药品对质量要求非常高，这就导致对人员素质要求非常高，现在正大举北上，人员紧缺，规模扩大还是应该适度。

---

飞翔的心 于 2018-6-22 21:48:59 发表了：

> cqduoluo 发表于 2018-6-22 20:38
>
> 医药工业组织非常复杂，品类多更新快，原材料都几百种，药品成千上万，产量有多有少，很难机械化规模量产， ...

规模不会太大，主要是要解决基础药品的生产问题，不会涉及到很高端的产品

基本也就是两种注射液、青霉素类、四环素类等少数几种抗生素，阿司匹林、奎宁、

阿托品、黄连素、甘草片，可能还有几种军队需要的中成药，参考赤脚医生的标准，够用了。

扩建制药厂的目的不仅仅是生产药物，还包括训练一批正规化的药品生产人才，以后各地都要铺开制药厂的时候这就是苗子了，能少走很多弯路

---

godofhistory 于 2018-6-23 23:17:27 发表了：

支持

---

lgqm 于 2018-6-25 16:43:36 发表了：

支持同人

---

bcsq 于 2018-6-25 20:04:07 发表了：

> 飞翔的心 发表于 2018-6-22 21:48
>
> 规模不会太大，主要是要解决基础药品的生产问题，不会涉及到很高端的产品
>
> 基本也就是两种注射液、青霉素 ...

待日后元老院饮马长江 再在金陵城开设一所药学院

---

dengjianyyy 于 2018-6-25 22:48:58 发表了：

只要苯酚和 XXXX。。。。。。。。。

巧得很，苦味酸的生产也是只要苯酚和硫硝酸。

---

圣天使高达 于 2018-6-25 22:51:46 发表了：

支持医药同人

---

默问苍天 于 2018-6-26 15:29:01 发表了：

求同人，求前线能用上的新药品清单

---

繁华烬燃 于 2018-6-26 18:36:41 发表了：

> 默问苍天 发表于 2018-6-26 15:29
>
> 求同人，求前线能用上的新药品清单

确实该更新一批药品名录啦

---
